【左膠又贏】知名兒童繪畫本作者蘇斯博士作品涉種族歧視 宣布停止出版

【星島綜合報道】知名繪本作家蘇斯博士（Dr. Seuss）所著作6本兒童繪畫書本，因涉及種族歧視而停止出版。

3月2日是全美閱讀日（ National Read Across America Day），也是兒童漫畫家蘇斯博士生日。不過，蘇斯博士的公司「Dr. Seuss Enterprises」週二發佈一則聲明，表示因為涉及種族歧視，蘇斯博士的六本繪本，包含 「McElligot’s Pool」 、「On Beyond Zebra!」、「Scrambled Eggs Super!」、「And to Think That I Saw It on Mulberry Street」、「 The Cat’s Quizzer」和「If I Ran the Zoo」將停止出版。

聲明中提到，這些書錯誤的描繪方式傷害了人們，他們承諾停止銷售這些書，同時強調蘇斯博士公司支持所有不同社區與家庭。

蘇斯博士是美國著名的作家及漫畫家，代表作有《帽子裡的貓》、《綠火腿加蛋》等，他一生總共出版60幾本作品，更被譯成30種語言，並在1984年獲得普立茲（Pulitzer Prize）特別貢獻獎。

大愛包容，左膠又贏

種族主義者大權當道，死都拗返生，成日對號入座
仲話要同下一代灌輸正確嘅價值觀，真係cls

實際上呢班左膠就已經係種族主義者

歪風不可擋

智利手足走得太前
[/quote]